山野女生FB暫停 創辦人：移除不合格文章 管理不善致歉

發佈行山資訊的平台「The Hiking Girls山野‧女生」周四宣佈暫停發佈資訊，其facebook專頁及網站現已關閉。

創辦人之一Alex Tam，日前於反對行山商業化的facebook專頁「山野‧男生」留言，表示正在檢討及改進，對於專頁發放各種錯誤的內容致歉。

山野女生FB專頁，有不少行山資訊。（網上圖片）

「The Hiking Girls山野‧女生」自去年起開辦網站及facebook專頁，專頁介紹自稱為專為女生而設的登山及野外資訊平台，「用熱情及汗水，帶你出發到野外。感受大自然，喚起你們活力一面！」網頁發佈文章介紹行山路線、裝備等知識，創辦人之一黃婷欣（Tanya）亦不時接受傳媒訪問講解行山資訊，直至關閉網頁前有達2.4萬人讚好。

今年3月，一個近似山野‧女生名字、稱為「The Hiking Boys山野‧男生」的facebook專頁成立，聲稱要「消滅劣質KOL」，不少帖文均指出山野‧女生文章有錯，形容「對住佢我真係無眼睇」，至今有達15篇文章指出「山野‧女生」資訊抄襲天文台，又或是提供錯誤資訊，現有逾9,500人讚好。

山野女生專頁已經暫停（網上圖片）

文章被質疑是否專業

自3月下旬起，山野‧男生發文指出山野‧女生所分享的文章有誤，包括指Tanya搽上大量太陽油後到山澗嬉水、教授網民在迷路時將食物包裝散落在路面，以提高被找到機會。山野‧男生亦曾指出山野‧女生文章中照抄天文台雷暴警告注意事項，稱「避免用花灑淋浴」，質疑山野‧女生「咁樣叫做專業？」

Tanya曾在今年1月的傳媒訪問中，分析其代言的行山鞋品牌，稱「輕則會拗柴、重則轆落山」，但Tanya其後又在自己Instagram稱「著拖鞋又係咁行、著波鞋又係咁行」，被山野男生批評她自打嘴巴，認為Tanya的Instagram有逾8,500人追蹤，「作為一個有影響力的KOL不是應該以身作則教育大眾有關山野的安全意識嗎？」並質疑Tanya「不斷強調自己著拖鞋行山，是想懶型博出名？還是想著拖鞋行山搞到出事時再勞煩消防員來救你？」

山野‧男生日前獲邀上電視節目分享狙擊經過

此外，山野‧女生在傳媒訪問中，指會報讀「一級山藝證書課程」，被山野‧男生批評在並無山藝專業資格的情況下，「做山系KOL亂教新生」、「之前懶叻扮專家錯漏百出」「厚顏無恥」。山野‧男生版主日前亦獲邀到ViuTV的節目《KO KOL》，分享狙擊山野‧女生的經過。

山野女生創辦人指Tanya會到海外進修。（資料圖片）

山野‧女生創辦人Tanya將到海外學習

有見批評愈演愈烈，日前另一名「The Hiking Girls山野‧女生」創辦人、同為攝影網站Photobeginner創辦人Alex Tam就於「The Hiking Boys山野‧男生」專頁留言，表示對於過往山野‧女生的各種錯誤內容「致萬二分歉」，稱現時正在檢討改進，會暫停於專頁及網站發佈資訊，而Tanya將會「調離香港，到海外學習」。

Alex Tam於留言指出，當初創立山野‧女生的原意是藉平台鼓勵女生到戶外活動，享受山野之樂，指不少女生也因而受到啟發，而黃婷欣早前穿拖鞋行山、踩險線等實屬「無心之失和旨在分享」，並非刻意誤導公眾。留言也稱山野‧女生平台賺錢只為保持營運開支，但兩名創辦人並無任何金錢獲益，實屬義務工作，更要自掏荷包用於活動之上。

至於山野‧女生日後運作，Alex Tam未有提及何時會重開網頁，但指團隊會定期開會討論工作，並邀請山野‧男生及其他富經驗導師出席5月5日的會議共商改進之處。

依條撚樣幾時先肯收皮

條八婆真係連童軍小狼隊LEVEL都無

人地黎緊去外國進修啦，希望他日學有所成，可以將外國既行山知識帶返香港，導到時搞搞新意思，例如著TANYA設計既西裝同拖鞋行山

建議佢拖鞋行珠穆朗瑪峰

剛有條台妹死Q左

bra top+拖鞋行，再留低薯片或者食物包裝作為求救訊號

終於收皮

係咪開西裝店果條女

未完全收，佢依家純粹整頓一下，之後應該會再開返

就係果條臭hi呀

今日係賤男Alex tam生日，生日快樂

重點係條女教人個止血法用完會傷殘，報導無提

小罵大幫忙的hk01

起碼都叫有階段性進展先啦屌 btw班女其實係休養
一陣他朝再東山再起，唔聲唔聲又係第二到用第二啲名「分享」錯誤訊息

係，下次可以改個名做山野 ptgf ，東山再起又得，必須密切關注同將馬夫 Alex Tam連根拔起

教人用止血帶 害撚死人

個個山野男 咪又係想上位

點解咁講

咁係咪表演野外露出 還是陪行山收1000

盲反

你都痴撚線

係呀，仲有果班山野嬰兒，山野麻甩佬，山野安全官都係呀

In 山野男生 we trust
睇佢狙擊人好正

想上位有咩錯 睇下上得恰唔恰當

比呢位巴打見到人地亂教止血帶
係咪應該響鍵盤前面自己笑兩句, 再到有人出事果陣上連登儲下口德?

咁就夠晒低調